太平洋戰爭會再次爆發嗎？

一九四五年九月二日，在停泊於東京灣的盟軍密蘇里號戰艦上，日本代表團（圖前方）與盟軍簽署日本無條件投降書，圖為日本投降簽署儀式。（法新社）

9月2日是太平洋戰爭結束紀念日，至今75年了。美國國防部長埃斯珀（Mark Esper）來到夏威夷珍珠港的密蘇里號航空母艦上，參加紀念活動。1945年9月2日，日本代表就是在這艘艦艇上簽署了投降書。

珍珠港是太平洋戰爭的起點，美國時間1941年12月7日，日軍襲擊了珍珠港。4年後，日本投降。

75年並不太長，但已經物是人非，太多東西被忘記，以至於今日，又一場戰爭的風險正在來臨，很多人卻並不知覺。

中美戰爭紀念的不同

埃斯珀在珍珠港說，今天的美國人就像二戰那一代人一樣，將捍衛「民主、自由、主權、人權、相互尊重和法治」。

埃斯珀還說，「面對歷史上最致命的衝突與傷亡，人類從廢墟中創造了一個新世界」，他也說，「我們將隨時準備與任何敵人作戰，捍衛任何朋友。我們將隨時隨地維護我們的價值觀和珍視的一切。」

埃斯珀的話除了紀念，也著重了當前的現實。

9月3日，中共高層參加抗戰座談會，雖然沒有再自稱領導了抗戰，但習近平說，「偉大復興，必須堅持中國共產黨領導」「改變中國特色社會主義道路」「把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來」「改變中國的前進方向」「都絕不答應！」

能否避免又一場太平洋戰爭，主要看中共政權是否會放棄軍事擴張，是否放棄突破第一島鏈，是否放棄全球爭霸。中共高層最新的發言表明，中共政權仍然不願意放棄。

美國瘟疫死亡人數超過太平洋戰爭

中共軍隊現在沒有能力襲擊珍珠港，美軍也不會讓這樣的事件重演。但是一場瘟疫，美國人死亡已經超過18萬人。當年珍珠港事件，美軍死亡2403人，隨後的太平洋戰爭，美軍死亡或失蹤111,606人。

9月2日，特朗普在北卡羅來納戰艦（USS North Carolina）上宣佈，將威爾明頓指定為首個美國二戰遺產城市。特朗普選擇紀念的地方，是美國武器生產基地之一，意味濃厚。

太平洋戰爭期間，美國啟動戰時生產，平均每天新造120架飛機，70輛謝爾曼中型坦克，平均173天造一艘埃塞克斯級重型航母，78天造一艘獨立級輕型航母，42天造一艘護航航母，7天造一艘主力驅逐艦，3天造一艘護航驅逐艦……

1942年1月1日至1945年8月15日，總共43個月，美國共新造航母149艘。美國在二戰時期，共生產各型飛機近40萬架、坦克8.67萬輛、海軍艦艇7.1萬艘、商船5425艘。到1944年，同盟國所用的作戰物資中，60%由美國生產。

8月26日，中共發射了東風中程導彈。9月2日，美國再次試射義勇兵3型彈道導彈；美國剛剛在8月5日例行試射了一枚。多少人可曾知道，戰爭的硝煙已經飄起。

又一場太平洋戰爭的風險

太平洋戰爭75年後，美國仍然是太平洋的主角，挑戰者換成了中共政權。近年來，中共的軍費不斷大幅增長，主要不是用在必須的國防，而是投入了進攻性武器，如東風系列中遠程導彈、短程對地攻擊導彈、航母艦隊、潛艇、轟炸機、重型多用途戰機、北斗衛星等，最近更下水了4萬噸級的075型兩棲攻擊艦。

中共的2019年軍事白皮書更直言，「中國日益走近世界舞台中央」「軍隊忠實踐行人類命運共同體理念，積極履行大國軍隊國際責任」「加強以海上方向為重點的軍事鬥爭準備」「太空是國際戰略競爭制高點」「加快網絡空間力量建設」「嚴格核武器及相關設施安全管理，保持適度戒備狀態，提高戰略威懾能力」。

中共在南海、台海、東海全面嘗試突破第一島鏈，準備與美國決戰太平洋。

絕大多數美國人，從未料到中共政權以疫謀霸的陰險，直到18萬人身亡，特朗普才確認中共有意隱瞞疫情；有意傳播病毒，還事先搜刮了各國的醫療物資。3月份，中共甩鍋美軍，就是在試探美國能否儘快緩過來；4月份，崔天凱和鳳凰衛視記者又聯合向特朗普試探，仍然希望平起平坐。

特朗普團隊中優秀的西點軍校畢業生們，當然嗅出了中共的真正意圖，中共政權不但發動了另類珍珠港襲擊，中共間諜、大外宣早已大量滲透美國，超限戰已經展開至少30年。

只要中共政權還存在，一場新的太平洋戰爭可能無法避免，戰爭的勝負也已經確定。美國和盟友們當然希望以最小的代價，贏得這場戰爭，中共政權提前垮台，無疑是最理想的結局。

文：沈舟

你當你頭頂D美國衛星流嫁咩
大規模軍隊調動點會睇唔到